《鄧寇克大行動》入場前必須知道的趣聞

《鄧寇克大行動》以第二次世界大戰的「鄧寇克大撤退」為背景，講述納粹德軍突破馬奇諾防線並包抄英法聯軍。在位於法國東北部的小鎮鄧寇克(Dunkirk)，英國軍隊和民眾自發組織的無敵艦隊聯合進行了一次大撤退行動，以保護人民的性命。導演Christopher Nolan一向喜歡探究時間和記憶的概念，也比較常以一個人物的故事作為主軸。今次演員方面則相當有「睇頭」，幾乎位位都是演技十分了得的演員，當中《魔幻冒險王：失落的黃金盒》的阿奈林·巴納德(Aneurin Barnard)、《潛行凶間》的湯姆·哈迪Tom Hardy、《蝙蝠俠：開戰時刻》席尼·墨菲(Cillian Murphy)等等。最令人意想不到的是歌唱組合One direction、Taylor Swift前度的哈利·斯泰爾斯(Harry Styles)亦有份參與演出，不知道他在戲中會否有亮眼的表現呢？

趣聞1︰電影為了還原最真實感覺，特意去到歷史事件的發生地點，即鄧寇克(Dunkirk)實地取景拍攝。同時導演亦修復了真實的軍艦，據聞還花了500萬美元修復舊式飛機，當中更加用了1500架額外的飛機、起重機和噴火器重現這次的撤退奇蹟。

趣聞2︰這次是導演Christopher Nolan第一次以歷史事實為藍本拍攝的電影，以往的電影都是用他原創劇本、小說或漫畫改編。

趣聞3︰One direcion成員Harry Styles雖然有份參演電影，但他沒有以人氣得到角色，而是與所有人一樣以普通試鏡形式獲得這個機會。但因他實在太受女性粉絲關注，所以在拍攝的時候有一位保鑣陪伴在旁。

趣聞4︰導演Christopher Nolan與華納兄弟公司(Warner Bros. Entertainment) 達成協議，他拍這套電影的報酬是2000萬美元加上總票房的20%美元，是自彼得·傑克森(Peter Jackson)執導《金剛》以來最高的金額。

趣聞5︰「鄧寇克大撤退」在真實中原本的目標是計劃在兩日內拯救4萬5千人，直至正式開始行動後的第一天只有7,669人獲救，到第二天獲救人數已經到2萬5千人。結果，在英法聯軍的奮力抗戰下，撤退行動延長至九日，獲救人數達33萬8千人，數目遠超原本所預計。

期待

7月真係

Chillian Murphy

2千萬加20% fat fat la

除定褲等入場

Nolan

要不是元首，早死了

佢係咪全球最貴的導演